\section{Modelo de datos de gestión de multimedia}
Ampliando la breve explicación dada acerca de éste modelo de datos en el capítulo \ref{chap:modelo_datos}, a continuación se encuentra la descripción de cada una de las entidades y las relaciones del módulo de gestion de multimedia.
\subsection{Entidades}
A continuación, de la tabla \ref{tab:entidad_multimedia} a la \ref{tab:entidad_comentario} se muestran las entidades relacionadas especialmente a la gestión de multimedia.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Multimedia/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Foto/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Album/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Video/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Comentario/Entidad.tex}
\subsection{Relaciones}
A continuación, de la tabla \ref{tab:relacion_foto} a la \ref{tab:relacion_comentapost} se muestran las relaciones que son especificas para la gestión de multimedia.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Multimedia/Multimedia.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Foto/Foto.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Album/Album.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Video/Video.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Comentario/Comentario.tex}

\section{Modelo de datos de gestión de contenidos}
Ampliando la breve explicación dada acerca de éste modelo de datos en el capítulo \ref{chap:modelo_datos}, a continuación se encuentra la descripción de cada una de las entidades y las relaciones del módulo de gestion de contenidos.
\subsection{Entidades}
A continuación, en la tabla \ref{tab:entidad_contenido}  se muestra la entidad relacionad especialmente a la gestión de contenidos.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Contenido/Entidad.tex}
\subsection{Relaciones}
A continuación, de la tabla \ref{tab:relacion_comentario} a la \ref{tab:relacion_explicadocon}, se muestran las relaciones que son especificas para la gestión de contenidos.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Contenido/Contenido.tex}

\section{Modelo de datos de gestión de roles}
Ampliando la breve explicación dada acerca de éste modelo de datos en el capítulo \ref{chap:modelo_datos}, a continuación se encuentra la descripción de cada una de las entidades y las relaciones del módulo de gestion de roles.
\subsection{Entidades}
A continuación, de la tabla \ref{tab:entidad_permiso} a la \ref{tab:entidad_rol} se muestran las entidades relacionadas especialmente a la gestión de roles.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Permiso/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Rol/Entidad.tex}
\subsection{Relaciones}
A continuación, en la tabla \ref{tab:relacion_permiso} se muestra la relacion que ses especifica para la gestión de roles.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Permiso/Permiso.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Rol/Rol.tex}

\section{Modelo de datos de gestión de usuarios}
Ampliando la breve explicación dada acerca de éste modelo de datos en el capítulo \ref{chap:modelo_datos}, a continuación se encuentra la descripción de cada una de las entidades y las relaciones del módulo de gestion de usuarios.
\subsection{Entidades}
A continuación, de la tabla \ref{tab:entidad_usuario} a la \ref{tab:entidad_mensaje} se muestran las entidades relacionadas especialmente a la gestión de usuarios.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Usuario/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Timeline/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Post/Entidad.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Mensaje/Entidad.tex}
\subsection{Relaciones}
A continuación, de la tabla \ref{tab:relacion_amigo} a la \ref{tab:relacion_usuarioorigen} se muestran las relaciones que son especificas para la gestión de usuarios.
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Usuario/Usuario.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Timeline/Timeline.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Post/Post.tex}
\input{./Capitulos/Modelo_datos/Mensaje/Mensaje.tex}
