En cuanto al campo analizado para la obtención de un producto de software que sirva al sector deportivo, con la investigación se pudo observar la importancia que tiene el uso de tecnologías móviles debido a la facilidad de geolocalización que éstas ofrecen. A su vez, teniendo en cuenta la escogencia de una red social que se orienta a un sector de edades que no sobrepasan los 40 años, se puede decir que el factor de éxito podrá ser mayor por la demanda de redes sociales por personas por debajo de dicha edad. Dada la encuesta sobre el ámbito universitario y encontrando que más de la mitad aseveraban practicar al menos un deporte y estar por debajo del umbral de los 40 años, se pudo asegurar una población objetivo adecuada. En ésta encuesta, el aspecto más importante fue encontrar que los jovenes no sólo utilizaban los metodos usuales para la consulta de lugares para practicar deportes (amigos), sino que también utilizaban redes sociales como CouchSurfing, lo cual abre la puerta a que ellos prefieran una red social enfocada a deportes y encontrada por medios electrónicos (en nuestro caso, un móvil).

Cuando los autores recolectaron las funcionalidades ofrecidas en éste momento por las SNS deportivas escogidas para estudio, se dieron cuenta de cómo se podía articular todo sobre el ámbito móvil, debido a que la mitad de ellas hacían énfasis en encuentros deportivos, búsqueda de lugares deportivos y búsqueda de personas para practicar un deporte. Más allá de éstas funcionalidades, las demás tienen la capacidad de ser adecuadas al entorno móvil con tal de que el usuario pueda disfrutar tanto de las funcionalidades para él claves como de otras con las que lo dotamos.

Debido al tiempo limitado con el que los autores contaron para el desarrollo del prototipo, se dio por sentado que no era posible conseguir abarcar todos los requerimientos no funcionales que, al final, se necesitarían en el modelo que se lanzaría al mercado. Por ésta razón, los autores decidieron ceñirse a sentar bases de cada uno definiendo la arquitectura, haciendo un análisis funcional y un diseño de interfaz de usuario de las funcionalidades en su totalidad, sin embargo, mostrando en el prototipo generado en la fase de construcción las características que más captaban la atención de los usuarios, esto es, aquellas que tenían que ver con encuentros deportivos y geolocalización de los mismos.

En vista de lo investigado, los autores pudieron dar una filosofía al software desarrollado, orientando éste hacia el paradigma orientado a servicios, aprovechando la capacidad de éste para el desarrollo de servicios reusables, descubribles, con nivel de abstracción logrado gracias a la orquestación de sus servicios (composición de los mismos).

Asímismo, en la etapa de modelado de interfaces de usuario, se puede notar cómo se comienza a moldear una filosofía (más allá de la impuesta por las tecnologías Android escogídas) que afectará de forma crítica tanto la evolución del prototipo hacia un producto listo para salir al mercado como el éxito de éstas por concepto de usabilidad del software.

***ULTIMO OBJETIVO?

***OBJETIVO GENERAL?

**A lo largo del proceso investigativo, se observó la importancia que tienen las arquitecturas a la hora de dar al desarrollo una filosofía que se seguirá por el resto del proyecto. Desarrollando toda la arquitectura, con ayuda del estandar Archimate 2.0, para las funcionalidades identificadas en el desarrollo del estado del arte, se pudo ver de forma ilustrativa el proceso que conllevaba cada una de ellas y ésto, en compañía del diseño a la par con los diagramas de casos de uso, sentó bases para lo que sería la escogencia de las funcionalidades críticas del SNS para desarrollar un primer prototipo y, así, la escogencia de los servicios que serían expuestos para ésta primera fase.**



